【小企鵝】臭蟲滿天飛 - 鄺穎萱

【小企鵝】臭蟲滿天飛 - 鄺穎萱

你做錯事，會推卸責任嗎？今天介紹一本韓國童書，作者朴秀娟，繪本師是申炫靜，書名叫《「不關我的事」的後果……》。故事主角是小男孩志勳，他面對媽媽每天的嘮叨，總擺出一副蠻不在乎的態度，總會找理由推卸責任。

早上叫他起來，他說棉被抱着他不放，所以下不了床，媽媽着他擦牙，小鬼推說牙刷和牙膏嫌棄他的嘴巴裏面好髒，大家都跑啦。掉得滿地都是菜渣又是誰的傑作，他一副事不關己的嘴臉說：「不關我的事，是湯匙和筷子說他們不想吃，所以才弄掉了。」叫他加快腳步，志勳說書包它今天不想去幼稚園！恐怕不用再舉例說明，簡而言之，拜託你不要做我家小孩就是，誰有精神時間對着一個小怪獸呢！每天要應付的問題已經叫人頭痛，胡亂堆砌藉口逃避責任的小鬼，又總會在最煩人的時候出現，你總不會以為這本領僅是小孩專利吧！

隱瞞疫情 「外國也有」

近期伊朗、意大利、韓國及日本確診武漢肺炎數目急升，大家也為他們憂慮，但偏偏輸出肺炎病毒到全球的中共，官方媒體社論卻洋溢一片幸災樂禍之情，指這些國家政府反應太慢，欠缺中共的動員力及決斷力，才令疫情擴散。表面看是貶低別人抬高自己，但看深一層，其實是要向國民表示大家不要怪責本國官員拖延隱瞞，你看外國政府還不是同樣不濟嗎！以「外國也有」作為理由，去合理化自己的錯誤，這種變態心理，稱之為「臭蟲論」。

魯迅在1933年發表過一篇文章叫《外國也有》，文中魯迅諷刺當時的中國人，其名句：「凡中國所有的，外國也都有。外國人說中國多臭蟲，但西洋也有臭蟲。」當人家批評中國人有甚麼陋習時，這個嘛「外國也有」，家裏的臭蟲，你家有，我家也有。武漢肺炎，弄得全球人心惶惶，不少地方已經出現歧視黃皮膚黑眼睛，偏偏發源地的中國死撐可防可控，更說防疫大勝，我國的情況才沒有如外國般失控，一切只是西方傳媒渲染誇張。當然，大話「西遊」又「西遊」的伎倆，自己的國民早就不相信，大家看看那群身處峇里島的中國旅客人龍，正排隊延長逗留時間而拒絕登上國家派來的專機呢！大話這產物，對強國來說，只要理直氣壯、挺起胸膛，說出來的就是真理！被國際體育法庭仲裁禁賽八年的孫楊，大陸媒體一片討伐之聲。這國產巨嬰去年當着英國選手Duncan Scott戲謔嗆聲"You're a loser, I'm a winner."，你還記得嗎？

中共對輸出武漢肺炎病毒不但沒有鞠躬道歉，更製造輿論將矛頭指向美國，說人家才是病毒輸出國。不單建議對方應對疫情嚴重的國家如日本、韓國、伊朗及意大利等實施封關，再轉移視線，「你們的新冠狀病毒可嚴重！」

抗疫「政績」 國際笑柄

讓人嘖嘖稱奇的還有香港政府不切實際的防疫工作。拒絕封關，只讓社會大眾獨力承擔疫情擴散風險，當民調顯示林鄭民望已因為抗疫不力再跌至歷史新低之時，這位百分百擁抱「中國模式」的領導人，還居然於社交網站細數由她帶領的抗疫「政績」，更指現時香港僅81宗確診個案，相對日韓等國家「得來不易」！現屆政府管治團隊施政能力早已成為國際笑柄，這種自以為是、唾面自乾、邀功卸責的「強人」，自稱「問責官員」，真不知從何說起。

撰文：鄺穎萱
電郵：mailto:Kwongcarmen123@gmail.com